<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://4kmufasa.github.io</id>
    <title>ViVa la Vida</title>
    <updated>2020-10-19T11:39:49.307Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://4kmufasa.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://4kmufasa.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>Two steps from hell.</subtitle>
    <logo>https://4kmufasa.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://4kmufasa.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, ViVa la Vida</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.10.9]]></title>
        <id>https://4kmufasa.github.io/post/2020109/</id>
        <link href="https://4kmufasa.github.io/post/2020109/">
        </link>
        <updated>2020-10-19T11:04:37.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天是换药的第五天。<br>
心血来潮的跑去剪头发，中间和托尼老师愉快的闲聊了两个小时。戴上眼镜的时候，忽然觉得这个发型神似汪小媛（顶多脸圆点🙃）<br>
诶那我是不是就可以义正言辞的脑补汪灿相关了....?<br>
于是回家的路上，你可以看到嘈杂的人群里混进了一个中二少女。本来今天穿的就是冲锋衣，再加上新发型的加成，路上一路猛冲，脑子里面自动代入原片的打戏。<br>
果然，中二少女总是能轻而易举的获得快乐。🤦‍♀<br>
跑回家自娱自乐了一会儿之后被拽出来布置我弟的生日场地。鼓捣了两个多小时最后算是完工。<br>
晚上的时候稍微有点副作用，比如突然反胃恶心，就一会儿，休息了好久才缓回来。<br>
开始期待见到许四他们的时候她们会是个什么表情了。<br>
今天写的很短，但是我是真的很快乐。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.10.18]]></title>
        <id>https://4kmufasa.github.io/post/20201018/</id>
        <link href="https://4kmufasa.github.io/post/20201018/">
        </link>
        <updated>2020-10-18T11:51:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天是换药的第四天。<br>
感觉已经慢慢适应这个药了，头昏头痛恶心都已经好多了，也慢慢能吃得下东西了。<br>
感谢畅哥今日份营业，让我从手受伤的阴影中脱离出来🙏<br>
事情是这样。<br>
请完病假回家的时候我就发现手指指尖有个小口子，当时赶时间收行李就没太当回事，一路莽了回去。关键一到家我又忙着清病历和检查结果以准备回医院的复查，完全把处理伤口忘在了脑后。<br>
莽撞是要付出代价的。从武汉回来之后我的手指就开始处于红肿的状态。先开始我还不是很在意，想着可能是血液循环不畅导致的（我以前冬天经常经历这事😐）等到了后期开始疼痛才反应过来：诶...会不会是伤口感染啊..<br>
我恨我的脑子是块木头😤<br>
竟然已经估摸着是个什么病了那肯定就是往医院跑了。饭也没吃几口拿着手机和就诊卡就往急诊冲，好在医院离家不远，跑了没一会儿就到了。<br>
“姐姐麻烦给我挂个急诊！”气还没喘匀，但是我的手不允许我多想。<br>
“小姑娘别急姐姐给你看看..&quot;门口分诊台的姐姐拉过我肿胀的手指，”诶唷小姑娘，你这估计是伤口感染诶，给你签个单子直接去急诊外科吧，钱可以晚点交&quot;说完，旁边的姐姐已经递过来一张单子。我也来不及道谢了，直接往急诊室跑。<br>
急诊室的医生沉默着拉过我的手指，那神情和霍医生有的一拼。“已经影响到甲床了，估计得做个拔甲。去8楼吧。”冰冷的声音像长白山飘落的雪花，我拿着挂号单，仿佛梦回雨村。<br>
8楼是外科住院部。因为以前在这里住过院，所以我轻而易举的就找到了处置室。开门的是一位男医生，他把我安排到椅子上后，拉起我的手开始观察伤口。”楼...楼下的医生...说..说我要拔甲...“我颤着声战战兢兢的开口。”还没深入到甲床呢拔什么甲，这就是一个典型的伤口感染，今天给你清创消毒，回去吃点消炎药就行。”<br>
我看着他从抽屉拿出手术刀，默默的握紧了手里的手机。<br>
要是丧丧在这多好啊...我含着泪想。<br>
“乖啊，来把眼睛闭上，痛就和我说，不过一般是不痛的..”<br>
医生愣是像哄小孩一样，可能是看我那个怂样吧🤔<br>
不过说实话确实不痛。处理完之后开了药，说三天之后去换药。到这里，今天的惊险差不多就结束了。<br>
（论自己非要去超市结果因为太自闭没买一会儿就赶紧结账逃回家这件事）<br>
希望畅哥明天也能营业（啥时候整个绿的让4k们开开眼界👍），很高兴看到自己在慢慢恢复元气，也让我再次折服与人体的强大。我能感受到我的身体在极力去适应新来的药物和外界的影响，也为自己没有接收到来自它的求助而感到后悔（前几天发烧的时候居然没有一丝怀疑甚至还以为是舍曲林搞的鬼💊：wdnmd我不是真的人，但你是真的苟）<br>
静候许四她们回来，祝福自己今晚不会失眠。</p>
<p>|hhh我怀疑如果丧丧真的在场，会是这个样子|<br>
我：呜呜呜呜呜呜呜丧丧呜呜呜（暴风哭泣）<br>
刘丧：...<br>
我：呜呜呜呜呜呜呜（把爷整的泪汪汪）<br>
刘丧：....啧。（默默戴上耳机）<br>
👍👍👍不愧是你</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.10.17]]></title>
        <id>https://4kmufasa.github.io/post/20201017/</id>
        <link href="https://4kmufasa.github.io/post/20201017/">
        </link>
        <updated>2020-10-17T11:22:06.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天看了一部番，叫来自深渊，世界观特别惊艳我。<br>
今天是换药的第三天。昨天睡得特别不踏实，凌晨三点以后基本处于浅睡眠状态。（虽然早上起来状态很好不知道怎么回事🤔）<br>
恶心的感觉已经缓解一点了（至少能吃得下饭了），但是头昏和打哈欠还是存在，甚至偶尔还会头痛。下午量了下体重发现自己瘦了2斤。（舍曲林爸爸诚不欺我）<br>
思维还是很混乱，不知道过几天会不会好点。明天试着继续上课吧...?<br>
十一月初的时候再去趟霍医生那复查血锂浓度，这次不能偏离正常值了。<br>
负面情绪好像开始减退了，今天已经能够考虑出门的事情了，真正出门可能还要些日子。<br>
明天还是不行的话就写写同人文？能动脑子总是件好事。<br>
感谢绝美畅哥和红小豆给我带来的今日份快乐，事情已经慢慢往好的一面发展了，希望自己再等等。<br>
不知道许四他们拿到链接看到这些的时候是个什么反应。<br>
蛮想她们的。早上一起赶早跑食堂中午抢超市零食晚上抢饭，汤圆和许四的相爱相杀，晚上的泡面趴...<br>
害，难顶。感觉像下斗的时候被强行和她们分开，事后她们用敲敲话联系了我一样。虽然知道一定会来救我，但在她们来之前，我还是要试着自救的。<br>
照目前来看，我做的还不错。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.10.16]]></title>
        <id>https://4kmufasa.github.io/post/20201016/</id>
        <link href="https://4kmufasa.github.io/post/20201016/">
        </link>
        <updated>2020-10-16T11:11:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天是换药的第二天。<br>
早上起来有点发热，问了霍医生说是正常反应，所以也没放心上，被子一叠收拾收拾就起床了。<br>
遵了医嘱饭后15分钟才吃的舍曲林，感觉其实也没好多少。吃下去之后的一个小时是副作用最严重的，那种吞不下去又吐不出来的感觉真的特别难受。再一个就是头昏。头痛还只是一下刺痛，头昏持续了一上午，到下午才慢慢好一点。<br>
下午收到了弟弟过生日的消息，开始着手准备的事。反正现在头昏脑涨上不了课，不如磨炼一下画技，也为下学期的专业课做准备。<br>
晚上完全吃不下饭。吃到一半那种恶心的感觉又上来了，最后只能倒掉。把碳酸锂吃下去之后有稍微缓过来点儿。<br>
刚刚和弟弟玩了一会儿，感觉自己的情绪突然特别高昂，不是正常情绪的亢奋，会控制不住的笑出声。不清楚是高兴还是躁狂发作。<br>
现在的状态怎么说呢，就好像自己被丢到汪家接受黑课的训练，在已经被抹去所有情感的情况下突然被张家救了回去一样。人是活下来了，情感早就已经被磨灭了。<br>
还有就是，我现在的思维很混乱。我没办法有条理的讲清楚一件事，也没办法认真的做一件事。<br>
问了医生，医生说舍曲林的适应期是4~5天，大概一周以后副作用会慢慢消失，但愿是这样。<br>
这么算下来，我得到11月15号左右才能回学校。<br>
突然发现，没了许四她们几个，我真的胆小到极致。虽然霍医生换完药之后同意让我待在家里，但是我连房间门都不敢出。每天就是起床吃饭吃药副作用发作吃药睡觉，感觉自己像台机器。<br>
昨天睡得还不错，除了有点入睡困难。<br>
希望今天不会失眠。<br>
<img src="https://4kmufasa.github.io/post-images/1602847967382.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
给弟弟画的一周岁贺图，过几天打印出来📸</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.10.15]]></title>
        <id>https://4kmufasa.github.io/post/20201015/</id>
        <link href="https://4kmufasa.github.io/post/20201015/">
        </link>
        <updated>2020-10-15T11:06:33.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天是换药的第一天。<br>
早上一片舍曲林再加上之前一直在吃的碳酸锂一起温水送服，吃完药脑子昏昏沉沉的。<br>
从中午开始出现恶心，完全不想吃东西，哪怕硬塞进去也没有味道，不知道是不是碳酸锂的问题。<br>
下午开始打哈欠和心悸。打哈欠是停不下来的那种，哪怕喘不过气也停不下来。心悸就是一阵一阵的，过会儿就停了。<br>
晚上和家里人谈了一下，打算过几天再去一趟精神卫生中心。<br>
感觉自己像个行尸走肉，没有任何情感。算一下，吃碳酸锂有大半年了。之前刚开始吃的时候也是和现在这样各种不舒服，最后花了半学期才慢慢适应。<br>
当时也是怕得要死，现在却已经面无表情了。<br>
学校那边请了长假，所以我不用担心调休的事。说起来还挺搞笑的，我想融入人群但又害怕人群。每次都是在学校待了几天就被拽回家里。课啊成绩啊都已经佛系了，能活下来就好。<br>
挺想许四她们几个的。之前抑郁发作的时候试着打过电话，班主任没接，也就不了了之。想赶紧回到学校也是想赶紧回到她们身边。每次这么一想，我就越发觉得自己没用。<br>
到底是双相情感障碍毁了我还是我毁了自己，我还真不清楚。<br>
说实话，我挺佩服刘丧的。生活给了他那么多的挫折和压力，他却仍然能够选择善待这个世界，我做不到。<br>
世界固然美好，有我也好，没我也罢。<br>
希望今晚不会失眠。🦈</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>