<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://4kmufasa.github.io</id>
    <title>ViVa la Vida</title>
    <updated>2020-10-16T11:40:16.510Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://4kmufasa.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://4kmufasa.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>Two steps from hell.</subtitle>
    <logo>https://4kmufasa.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://4kmufasa.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, ViVa la Vida</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.10.16]]></title>
        <id>https://4kmufasa.github.io/post/20201016/</id>
        <link href="https://4kmufasa.github.io/post/20201016/">
        </link>
        <updated>2020-10-16T11:11:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天是换药的第二天。<br>
早上起来有点发热，问了霍医生说是正常反应，所以也没放心上，被子一叠收拾收拾就起床了。<br>
遵了医嘱饭后15分钟才吃的舍曲林，感觉其实也没好多少。吃下去之后的一个小时是副作用最严重的，那种吞不下去又吐不出来的感觉真的特别难受。再一个就是头昏。头痛还只是一下刺痛，头昏持续了一上午，到下午才慢慢好一点。<br>
下午收到了弟弟过生日的消息，开始着手准备的事。反正现在头昏脑涨上不了课，不如磨炼一下画技，也为下学期的专业课做准备。<br>
晚上完全吃不下饭。吃到一半那种恶心的感觉又上来了，最后只能倒掉。把碳酸锂吃下去之后有稍微缓过来点儿。<br>
刚刚和弟弟玩了一会儿，感觉自己的情绪突然特别高昂，不是正常情绪的亢奋，会控制不住的笑出声。不清楚是高兴还是躁狂发作。<br>
现在的状态怎么说呢，就好像自己被丢到汪家接受黑课的训练，在已经被抹去所有情感的情况下突然被张家救了回去一样。人是活下来了，情感早就已经被磨灭了。<br>
还有就是，我现在的思维很混乱。我没办法有条理的讲清楚一件事，也没办法认真的做一件事。<br>
问了医生，医生说舍曲林的适应期是4~5天，大概一周以后副作用会慢慢消失，但愿是这样。<br>
这么算下来，我得到11月15号左右才能回学校。<br>
突然发现，没了许四她们几个，我真的胆小到极致。虽然霍医生换完药之后同意让我待在家里，但是我连房间门都不敢出。每天就是起床吃饭吃药副作用发作吃药睡觉，感觉自己像台机器。<br>
昨天睡得还不错，除了有点入睡困难。<br>
希望今天不会失眠。<br>
<img src="https://4kmufasa.github.io/post-images/1602847967382.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
给弟弟画的一周岁贺图，过几天打印出来📸</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.10.15]]></title>
        <id>https://4kmufasa.github.io/post/20201015/</id>
        <link href="https://4kmufasa.github.io/post/20201015/">
        </link>
        <updated>2020-10-15T11:06:33.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天是换药的第一天。<br>
早上一片舍曲林再加上之前一直在吃的碳酸锂一起温水送服，吃完药脑子昏昏沉沉的。<br>
从中午开始出现恶心，完全不想吃东西，哪怕硬塞进去也没有味道，不知道是不是碳酸锂的问题。<br>
下午开始打哈欠和心悸。打哈欠是停不下来的那种，哪怕喘不过气也停不下来。心悸就是一阵一阵的，过会儿就停了。<br>
晚上和家里人谈了一下，打算过几天再去一趟精神卫生中心。<br>
感觉自己像个行尸走肉，没有任何情感。算一下，吃碳酸锂有大半年了。之前刚开始吃的时候也是和现在这样各种不舒服，最后花了半学期才慢慢适应。<br>
当时也是怕得要死，现在却已经面无表情了。<br>
学校那边请了长假，所以我不用担心调休的事。说起来还挺搞笑的，我想融入人群但又害怕人群。每次都是在学校待了几天就被拽回家里。课啊成绩啊都已经佛系了，能活下来就好。<br>
挺想许四她们几个的。之前抑郁发作的时候试着打过电话，班主任没接，也就不了了之。想赶紧回到学校也是想赶紧回到她们身边。每次这么一想，我就越发觉得自己没用。<br>
到底是双相情感障碍毁了我还是我毁了自己，我还真不清楚。<br>
说实话，我挺佩服刘丧的。生活给了他那么多的挫折和压力，他却仍然能够选择善待这个世界，我做不到。<br>
世界固然美好，有我也好，没我也罢。<br>
希望今晚不会失眠。🦈</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>